<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-03-22T17:17:45-04:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">雅闻龙</title><subtitle>雅文龙金融
</subtitle><entry><title type="html">债务刺激下的长期经济形势</title><link href="http://localhost:4000/%E7%BF%BB%E8%AF%91/2017/03/20/The-Long-Run-Economics.html" rel="alternate" type="text/html" title="债务刺激下的长期经济形势" /><published>2017-03-20T20:52:59-04:00</published><updated>2017-03-20T20:52:59-04:00</updated><id>http://localhost:4000/%E7%BF%BB%E8%AF%91/2017/03/20/The-Long-Run-Economics</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E7%BF%BB%E8%AF%91/2017/03/20/The-Long-Run-Economics.html">&lt;p&gt;通过加大政府财政支出来刺激经济已成为各国争相采用的做法。但是这种做法对一国经济长期的影响却并不为人熟知。本文试图通过详实的数据和对墨西哥的实地考察来回答这个问题，值得我们认真思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接 &lt;a href=&quot;http://www.zerohedge.com/news/2017-03-18/long-run-economics-debt-based-stimulus&quot;&gt;The Long Run Economics Of Debt Based Stimulus&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hexugang.us-ca.ufileos.com/davis_id_3-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增长vs飙升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;21世纪以来，西方经济被一个既不愿见到，也并未预测到情形所折磨。尽管国内生产总值依然能够获得一定量的增长，但是政务却不成比率的飙升。正统的经济学家们对不断发生的一切感到手足无措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是美国，自从进入新千年以来，实质GDP从约10.5兆美元增长到18.6兆美元—77%。而同时段政府债务却飙升了250%，从5.7兆增加到19.9兆。明显，我们有必要先清算一下政府营收账目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在应对经济扩张和金融不稳定时，政府赖以助推重启经济的方式就是借钱，花掉。到目前为止，这个刺激方式有效得为自身经济经济挖了一个大坑，而我们非常怀疑我们有能力完成爬出来的壮举。简而言之，利用提升政府债务的刺激政策获得的边际收益正在递减。千年伊始，债务/GDP的比值是54%，而如今这个比值是超过了100%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hexugang.us-ca.ufileos.com/The-Long-Run-Economics-Of-Debt-Based-Stimulus/1-US-GDP-and-Fedral-Debt-Indexed.png?UCloudPublicKey=rUAta81iLjKyrHEvAccnSa%2FDQcZV8GHr34qqMegTP0%2B%2F7ZT22QrBfQ%3D%3D&amp;amp;Signature=1PE5TY1FsrfM1%2Fh7eCa0uwoRx6I%3D&amp;amp;Expires=1490033886&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;美国GDP和美国联邦债务，以1984作为指数100基点。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府通过借钱来刺激国内经济，以期经济恢复后能还清债务这个方法现在已经越发的显得可笑。可是政府御用经济学家们却还在继续推动实施这样的政策，因为，从学术角度来说，他们别无他法。不过，这正好迎合了一些政客们将美国政府推向债务违约的阴谋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;停滞的经济增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在这周（2017/3/19），之前奥巴马政府的行政债务顶延期就将结束，取而代之的是另一个高达20.1兆美元的新债务顶。这个新的行政债务顶只是美国政府债务的九牛之一毛。而关于提升债务顶的国会辩论必将演变成一部具有历史意义的闹剧大戏。财政部会在夏末到初秋之间弹尽粮绝，而很有可能，在这之前国会将无法达成政府债务顶的协议，导致美国政府无法偿还债务。即使，国会能够在最后一刻达成协议，也将不可避免得使美国政府信用遭受打击。最好的结局也许是美国总统川普能够解决这一政府债务问题，但是代价是缩减基建和国防开支，同时也会打乱预期的减税政策。此番合力必将成为压死股市的最后一根稻草。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hexugang.us-ca.ufileos.com/The-Long-Run-Economics-Of-Debt-Based-Stimulus/2-treasury-cash-1024x413.png?UCloudPublicKey=rUAta81iLjKyrHEvAccnSa%2FDQcZV8GHr34qqMegTP0%2B%2F7ZT22QrBfQ%3D%3D&amp;amp;Signature=hWQr9GVfBv6jLwCfnR4MG0A%2FgIQ%3D&amp;amp;Expires=1490034166&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;这次债务将变成一个非常实际的问题，财政部的现金账户里满是2016年向美国货币基金发行的债务。而在最后一个季度，当奥巴马政府结束时，联邦赤字已经达到惊人的超过2千亿美元。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，在如今债务主导的经济社会结构中，持续的经济增长才能够支撑生活水平的提高。任何像2008金融海啸那样引发的经济动荡都能使成千上万的人瞬间一贫如洗。更进一步，经济发展还需要保持一定的水平，才能让一般民众分享到他们自身创造的劳动果实。但是，未来的经济成长率却很难预测。进入21世纪以来，美国经济的发展并未实现成长的目标。如果经济保持每年3%的增速，人民生活水平翻倍需要24年；但是如果经济年增长只有2%的话，平均生活水平翻倍需要36年。但是，2000年以来，美国实质GDP年增长率只有区区1.78%。而在上个世纪最后的16年，美国实质GDP却保持了3.43%的年增率，几乎是2倍于如今的增长率。上一次GDP增长率超过3%已经是12年前的旧事了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hexugang.us-ca.ufileos.com/The-Long-Run-Economics-Of-Debt-Based-Stimulus/3-united-states-gdp-growth-annual@3x-1024x477.png?UCloudPublicKey=rUAta81iLjKyrHEvAccnSa%2FDQcZV8GHr34qqMegTP0%2B%2F7ZT22QrBfQ%3D%3D&amp;amp;Signature=kLoAJfx0N%2FnKuW4nJvlW4OSa7B8%3D&amp;amp;Expires=1490034259&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;债务刺激下的长期经济形势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“长远来看，我们都将逝去”—John Maynard Keynes, 20世纪经济学家。这就是一个经济学家对政府通过借用未来的钱刺激当下经济增长的极简论述。如果能够通过一点点反周期刺激就能提振经济发展，那为什么还要等到经济衰退时才想到平衡经济发展呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hexugang.us-ca.ufileos.com/The-Long-Run-Economics-Of-Debt-Based-Stimulus/12UP-Keynes-facebookJumbo-1024x536.jpg?UCloudPublicKey=rUAta81iLjKyrHEvAccnSa%2FDQcZV8GHr34qqMegTP0%2B%2F7ZT22QrBfQ%3D%3D&amp;amp;Signature=pmVl0ICxmaeHkC6oDbAwsg%2FbBrE%3D&amp;amp;Expires=1490034351&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;J.M. Keynes 是肯定已经死了，而我们还活着并且正是他理论的受害者。Keynes经常被描绘成正在阅读书籍，毋庸置疑都是些错误的书。那些经常说“他不是这个意思”的人应该好好读读这个人到底写了些什么。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，通过借钱来促成一个国家的繁荣会导致无法回避的结果。短期会造成迅速致富的假象；长期，这种假象必将被残酷事实揭穿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，我们在墨西哥城进行了实地家庭采访。我们特别留意了一个政府过度举债，然后又试图通过贬值货币来减轻债务负担所带来的慢性影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的结论如下：
表面上看，这个政策取得了预期的成效。本国货币系统彻底崩溃，随之而来的是所有商品—特别是进口商品，价格飞涨。然而，不那么明显的是，货币崩溃带来的病态效果却是不对称的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星期六，下午漫步在这座古城的市中心地带，你看到的是消费注意的繁荣。人头攒动的购物者流转于在各种时髦商店，而这些店面就穿插于17，18世纪殖民者们修筑的宏伟建筑之间，现代化的高楼大厦也就在不远处。我们探访了星期五夜晚的El Moro，这里有从1935年就开始运营的著名巧克力店。我们看到的是排到接口的购物队伍，购物者们衣着光鲜。你几乎无法想象这是一个经济遭遇巨大困境的国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hexugang.us-ca.ufileos.com/The-Long-Run-Economics-Of-Debt-Based-Stimulus/Churreria_ElMoro-1024x428.jpg?UCloudPublicKey=rUAta81iLjKyrHEvAccnSa%2FDQcZV8GHr34qqMegTP0%2B%2F7ZT22QrBfQ%3D%3D&amp;amp;Signature=SKh2ZZMrhXPqHLp8lZFUfmewsNo%3D&amp;amp;Expires=1490034444&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;位于墨西哥城El Moro的专卖店。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，离开市中心不远的几个街区却明白无误提醒你这里经济恶化的状况。很多住宅区与商业区和工业区不同程度的混合在一起，绵延若干英里穿越这个墨西哥的高海拔峡谷。看上去，建筑物都有了50~60年的历史，可以想见他们曾今干净整洁，维护有加。到如今，崩塌的水泥和外露的建筑钢筋则成为了居民区的普遍场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这和Keynes的想法完全背道而驰，反经济周期的债务刺激政策并没有换来长期生活水平提升的涅槃。相反，他带来了停滞经济和迅速上升的政府债务之间的巨大鸿沟；续而是一般生活水平旷日持久的严重倒退。残酷的现实是，我们并没都死，而是不断品尝短视经济政策带来的持续恶果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥城的居民们明白了这些，而在美国，债务的规模依然可以支撑一个繁荣的假象。但是，我们已经看到，很多一般美国民众正在经历从小型贫民街区向巨型贫民窟的转变。这时候，存储一些黄金，白银也许是个关键的举措。美元的贬值迟早会到来，我们也只好提前做出应对的举措，不管是什么方法。在我们看来所有墨西哥城的人从前也都在干活，虽然可能并没有正式的职业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星期一，我们参观了坐落于墨西哥北城边缘，Aztec之前的Teotihuacán时期的古城遗迹。我们爬上太阳金字塔，进入了羽蛇金字塔的开阔区域。沿着死亡大道，走到了月亮金字塔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://hexugang.us-ca.ufileos.com/Teotihuacan.jpg?UCloudPublicKey=rUAta81iLjKyrHEvAccnSa%2FDQcZV8GHr34qqMegTP0%2B%2F7ZT22QrBfQ%3D%3D&amp;amp;Signature=ey5d4CxCFp1%2B82t3eLZCufKvwjw%3D&amp;amp;Expires=1490034495&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Teotihuacán—从月亮金字塔鸟瞰古城遗迹。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公元前450年Teotihuacán发展到它的巅峰，它是哥伦比亚以北，美洲最大的城市，这里的人口达到15万人。可是到公元6世纪，人口数量开始下降，城市在7世纪到8世纪之间逐渐消亡。并没有人确切知道发生了什么。有个理论是说当地遭遇到了持续的干旱，另一种说法是发生了内乱。也许，只是发生了某一件历史长河中的大概率事件。我们贴近地面倾听，我们观望四周，但是城市的灵魂并未回答，他也无需赘言。因为，我们正亲身经历着历史的循环。&lt;/p&gt;</content><author><name>Tyler Durden</name></author><category term="长期经济发展" /><category term="债务" /><category term="政府违约" /><category term="GDP" /><category term="货币贬值" /><category term="经济衰退" /><category term="经济刺激" /><summary type="html">通过加大政府财政支出来刺激经济已成为各国争相采用的做法。但是这种做法对一国经济长期的影响却并不为人熟知。本文试图通过详实的数据和对墨西哥的实地考察来回答这个问题，值得我们认真思考。</summary></entry><entry><title type="html">“这不是美联储想要的”高盛警告耶伦已失去对市场的控制</title><link href="http://localhost:4000/%E7%BF%BB%E8%AF%91/2017/03/17/not-reaction-fed-wanted-goldman-warns-yellen-has-lost-control-market.html" rel="alternate" type="text/html" title="“这不是美联储想要的”高盛警告耶伦已失去对市场的控制" /><published>2017-03-17T08:52:59-04:00</published><updated>2017-03-17T08:52:59-04:00</updated><id>http://localhost:4000/%E7%BF%BB%E8%AF%91/2017/03/17/not-reaction-fed-wanted-goldman-warns-yellen-has-lost-control-market</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E7%BF%BB%E8%AF%91/2017/03/17/not-reaction-fed-wanted-goldman-warns-yellen-has-lost-control-market.html">&lt;p&gt;原文链接 &lt;a href=&quot;http://zerohedge.com/news/2017-03-16/not-reaction-fed-wanted-goldman-warns-yellen-has-lost-control-market&quot;&gt;“This Is Not The Reaction The Fed Wanted”: Goldman Warns Yellen Has Lost Control Of The Market&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着耶伦的“鸽派”加息，全球股市飙升，股票期货大幅高开带动纳指接近6000点。而高盛的首席经济学家 Jan Hatzius 的警告却引起了我们的注意：市场过分解读了联储的声明，这种“鸽派惊喜”的反应完全不是美联储所期望的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他特别指出，根据各资产的联动价格涨幅，市场竟然给出了自2000年以来出除金融危机外第三大的强烈反应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更令人惊讶的是，根据高盛的财务状况指数，“市场资金的大幅放松，相当于联邦基金利率几乎一个完全削减“。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换句话说，美联储的0.25%加息产生了和过去的0.25%降息一样的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市场反应的暗示着，在目前的水平上，基于劳动力基本充分就业，接近目标的通货膨胀和低于1％的资金利率，金融环境被认为会可观的带动2017年的经济增长;尤其要考虑到特朗普的财政政策导致的经济过热的担忧恰恰与耶伦想要的相反。Hatzius警告道，“FOMC会抵制这一趋势，将用更多的货币紧缩来抵消债券市场的反应“。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更妙的是，这位高盛的首席经济学家，正如同其他参与市场的自然人，承认他对加息的市场反应感到震惊。 虽然Hatzius同意市场反应的总体方向是有道理的，“反应的激烈程度使我们感到非常惊讶”，并补充说，周三的价格变动在高盛的模型中的估分之高，是“FOMC会议自2000年以来金除融危机之外的第三大鸽派惊喜“。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当问及“FOMC是否有意达成这样的结果？”时，Hatzius说“不，几乎肯定不是”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委员会可能担心，加息 - 特别是在市场上没有在资产价格上反义出来或者最近三个星期前没被大多数预测者预测的加息 - 可能会导致当天出现大的市场紊乱，并希望稍微“鸽派”的举措能避免这样的结果。但我们相信，他们不是有意制造大规模的金融宽松。毕竟，加息的主要目的是收紧金融状况，可能不是突然，但至少要逐步收紧。甚至在今天的会议之前，至少我们的FCI已经相当接近过去两年中最宽松的水平，这可能是为什么联储会决定在仅仅三个月后再次加息的原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或者说，根据高盛的判断，目前想要收紧金融状况（即资产价格走低）的美联储，不管是有意还是无意，不仅实现了相反的目标，而且现在已经失去对市场的控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以“联储会如何应对这种可能的反向反应？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在效果上看，这可能会使联储会更倾向于紧缩政策。用今天的估计收盘价，我们的FCI冲击模型预示着2017年实际GDP大约½PP的额外增长，前提是大致充分就业和通货膨胀接近目标。因此，进一步的FCI宽松意味着至少一些经济过热的风险，这反过来会增加进一步衰退的风险。我们期望委员会能够随着时间的推移减少这种宽松。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的模型预测今年总共三次加息，剩下的两次分别在6月和9月的会议中。其次是在2018年和2019年的各四次加息。我们看到下一次加息发生在2017年6月的主观概率为60％，7月份为10％，9月份为20％。我们还预计公布的资产负债表逐步减少直到12月份; 如果没有逐步缩减，2017年第四轮加息的可能性会增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，如果2017年的头两个，三个或四个加息的都如此次。充斥着数万亿的过剩流动性的金融市场，将简单地采取美联储的下一个紧缩作为宽松的指标，并将风险资产推至甚至更离谱的高点。&lt;/p&gt;</content><author><name>Tyler Durden ／ ZeroHedge.com (编译: 吴澄剑)</name></author><summary type="html">原文链接 “This Is Not The Reaction The Fed Wanted”: Goldman Warns Yellen Has Lost Control Of The Market</summary></entry><entry><title type="html">高盛在房贷收购中的狂欢</title><link href="http://localhost:4000/%E7%BC%96%E8%AF%91/2017/03/17/Goldman-On-A-Buying-Spree.html" rel="alternate" type="text/html" title="高盛在房贷收购中的狂欢" /><published>2017-03-17T08:52:59-04:00</published><updated>2017-03-17T08:52:59-04:00</updated><id>http://localhost:4000/%E7%BC%96%E8%AF%91/2017/03/17/Goldman-On-A-Buying-Spree</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E7%BC%96%E8%AF%91/2017/03/17/Goldman-On-A-Buying-Spree.html">&lt;p&gt;去年高盛与联邦及州政府达成了一份协议。协议内容为在房屋次贷危机中高盛打包和销售有毒的房贷抵押证券给那些信任它的买家之后又转而立即做空相似证券的行为中所扮演的角色。作为这份协议的一部分，高盛同意在为针对美国还不起钱的借款人的“房屋持有人的债务减免”计划提供18亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但问题在于高盛实际上并不拥有任何房屋抵押贷款，他们只是吧这些贷款打包成AAA债券然后卖给养老金基金会，并收取一定的佣金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这对华尔街的吸血鬼小队来说并不成问题。因为他们有另一种全新的办法不用花一分钱就能满足这个18亿美元的任务。更准确地来讲，还能从中赚钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以,这事高盛到底如何操作呢？首先呢，按50%的超高折扣买上几十亿美元的“非表现借款”（NPLs，类似坏债）。之后再和借款方谈判，先让他们减少他们的借款余额，不过减免的程度少于高盛收购债务的折扣。减少之后再让他们继续还钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是一个简单地例子，让我们看看如何在个人贷款上赚钱：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假设借款人还有20万的欠款，而且已经停止继续还钱。高盛就可以从房利美手里花10万把这笔债务收购回来，然后告诉借款人如果愿意继续还钱的话，就只还15万就可以了。之后这5万的债务减免就成了高盛和政府达成的18亿债务减免计划的一部分。关键，一旦这些借款人开始重新还钱，那么高盛就能把这些贷款按15w的价格卖给第三方，既能净赚5万又能满足政府的协议要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://boostss.nos-eastchina1.126.net/ava%2F2017.03.17%20-%20GS%202_0.JPG&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就如同今天华尔街日报所言，令人非常吃惊的事情是，高盛突然就成了房利美NPLs的最大买家，在过去几个月之间就买了57亿美元价值的坏债。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去的一年半里，高盛这位华尔街的巨人已经成为房利美手中那些最严重的房贷坏账的最大买家。根据华尔街日报，从政府记录中显示高盛购买了房利美所拍卖的总值96亿债务中的接近三分之二，约57亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结起来，根据政府记录，高盛花了大约45亿买了房利美手中约2万6千份债务。除此之外根据各地区记录和政府交易申报，高盛还在从私人卖家及房利美的兄弟房地美手中收购一部分房屋贷款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周二，高盛在房利美的债务拍卖中赢得了创纪录的大部分债务，共8000份总值约14亿美元未付清欠款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉房利美记录，这些欠款大约按5折到9折成交，同时高盛因为有达成政府协议的额度，于是可以为这些未偿清债务比同行出更高的价格，同时也意味着高盛几乎霸占了整个相关的市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如同另一个奥巴马时代的纳税人“福利”，奥巴马在公众场合因承诺惩罚华尔街的吸血鬼们而获得人民拥戴然而却私下里缺给这些吸血鬼好处。希拉里也并不是在关键问题上会因为“公”和“私”产生矛盾的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来源：http://www.zerohedge.com/news/2017-03-17/why-goldman-buying-spree-delinquent-mortgages&lt;/p&gt;</content><author><name>Tyler Durden ／ ZeroHedge.com  授权翻译，谢绝转载 (编译: 雷雨辰)</name></author><summary type="html">去年高盛与联邦及州政府达成了一份协议。协议内容为在房屋次贷危机中高盛打包和销售有毒的房贷抵押证券给那些信任它的买家之后又转而立即做空相似证券的行为中所扮演的角色。作为这份协议的一部分，高盛同意在为针对美国还不起钱的借款人的“房屋持有人的债务减免”计划提供18亿美元。</summary></entry><entry><title type="html">Smart Beta 智能贝塔因子模型</title><link href="http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2017/02/14/smart-beta.html" rel="alternate" type="text/html" title="Smart Beta 智能贝塔因子模型" /><published>2017-02-14T07:52:59-05:00</published><updated>2017-02-14T07:52:59-05:00</updated><id>http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2017/02/14/smart-beta</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2017/02/14/smart-beta.html">&lt;p&gt;投资股票自然是为了能够获得最好的回报率，同时保持较低的投资风险。然而，当我们考虑各种成本以后，许多策略并不能获得令人满意的长期稳定回报。这使得被动投资策略应运而生。以其让每一个投资人都学习专业的投资技能，从海量股票中挑选成功的投资标的。不如，跟踪一个成熟的市场指标，赚市场能赚到的钱，同时保证最低投资风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，对于低风险，低成本偏好的投资人来说，指标类投资几乎是最容易理解，最容易使用，获得超越整体市场回报的策略。“smart beta” （智能贝塔因子）基金是近年来发展最迅速的指标类投资策略。资产管理人员的操作非常简单：被动观察整个市场变化，捕捉市场的系统偏差，投资最有机会上涨的一类股票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Research Affiliates的联合创办人之一， Jason Hsu谈到 “市场上的主动投资管理份额已经逐渐倾向于被动投资。而智能贝塔因子能提供更低的投资成本，更透明的策略，于是投资人更易于掌控自己的整个投资进程。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么是什么使得智能贝塔因子真正“聪明”的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝塔因子策略跨界主动和被动投资领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其积极的投资方面来自于其算法的设计，采用了多年来主动投资策略积累的有效算法，自动化技术分析技术等。但是，为了长期投资，稳健收益的要求，其优化过程中会综合考虑低频重配资和低换手率，有效降低交易成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传统指标类基金，大多跟踪市值加权的指标。但是这一类指标却完全忽略了金融市场获利最为丰厚的非均匀性因素。每一个板块都有其自身起伏的周期，每一个行业也会因为市场内外因，有自己的高速发展期和稳定延续期，甚至被替代时的逐渐萎缩期。智能贝塔因子正是用发展的眼光，充分考虑较长周期的大趋势，考虑更多有效因子的指示，采取不同的配资方法。而专业资管人员还可以根据自己的经验，分析结果，采用不同的配资组合，选择不同的智能贝塔因子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自Tower Watson的全球资产投资部门经理，Ben Johnson提到，“我们相信智能贝塔因子是投资者的一条实用路线。假如投资人并不相信市值权重的指标能符合有效市场假设，那么他们将会寻找不同的投资因子去更好地利用市场机遇。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，随着多因子策略的逐渐完善，智能贝塔因子指标邻域已经吸引了越来越多的投资人。到2015年6月，市场上已经有444个基于智能贝塔因子的ETF，总资产也达到了4500亿美元（数据来自Morningstar）。而在2009年，只有213家ETF使用智能贝塔因子策略，管理着13250亿美元资产。它的市占率达到了21%的ETF产品和31%的行业现金流量。美国著名投行，高盛也在2015年9月推出了自己的智能贝塔因子指标（彭博代码：GSLC）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，和其他所有策略一样，华尔街上诞生的好主意，总是会被过度推销。现在市场上出现的各种因子类型有上千个之多，他们的不同组合都宣称有跑赢大盘的能力。可是实际能做到的却寥寥无几。当投资人尝试把不同的因子作为自己投资方向时，ETF却把它作为提高管理收入的绝好借口，通过提供更多但更难理解的因子来收取管理费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们坚持认为，真正能有效利用市场非均匀性，长期提供稳定收益的智能贝塔因子数量非常有限。关键在于算法的整体设计和风险管控，以及权重生成的优化过程。而整个策略最显著的特征是，基于严格的统计理论，清晰易控的程序量化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个世界永远都不缺少来自华尔街，貌似光鲜，结构复杂的交易策略，和以其匹配的高额资产管理费用。但是，投资人更应该看重长期投资机遇以及是否能获得稳定的投资收益！”&lt;/p&gt;</content><author><name>何绪纲</name></author><summary type="html">投资股票自然是为了能够获得最好的回报率，同时保持较低的投资风险。然而，当我们考虑各种成本以后，许多策略并不能获得令人满意的长期稳定回报。这使得被动投资策略应运而生。以其让每一个投资人都学习专业的投资技能，从海量股票中挑选成功的投资标的。不如，跟踪一个成熟的市场指标，赚市场能赚到的钱，同时保证最低投资风险。</summary></entry><entry><title type="html">风险论（三）</title><link href="http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2017/01/17/risk-theory-III.html" rel="alternate" type="text/html" title="风险论（三）" /><published>2017-01-17T07:52:59-05:00</published><updated>2017-01-17T07:52:59-05:00</updated><id>http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2017/01/17/risk-theory-III</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2017/01/17/risk-theory-III.html">&lt;p&gt;让我们接着讨论风险量化指标。CVaR （Conditional Value at Risk），条件风险值，或则平均尾端跌幅。他是特指在PnL分布里，最左端某个百分数以下的亏损均值。为什么尾端的跌幅重要呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想象一下，一个人从高处往下跳。往下跳0.1米，正常人都能做到；往下跳1米，也许问题不大；跳2米，非运动员就得小心了，别伤到脚踝；跳5米，除非下面有气垫，切勿轻易尝试；跳20米，能生还的几率已经不高了。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，尾端跌幅足够大，只一次投资失败，就玩完了。但是它不同于VaR（参看《风险论（二）》），它拥有更好的统计性质，能更准确的描述跌损预期。我们来看另一个例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假设，两只不同的股票，尾端跌损都包含三次极端情形。A股票对应的跌损为：-10%，-15%，-20%；B股票为：-10%。-12%，-40%。如果按照VaR的算法，我们都只取最左端值-10%，两只股票的风险是一样的，当然事情绝非如此。那么，如果我们看第二个值呢？那么A股票的风险要高于B股票：-15% vs. -12%。 依然不够合理，因为我们早就看到B股票的最大跌幅是无法接受的（麻烦自行假设一下，从20米高处往下跳的情形）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，VaR的计算方法并不能准确，稳定的测量风险，且很难捕捉到致命跌幅；CVaR则不同，它计算尾端跌幅的平均值。在上面的例子中，A股票的CVaR是15%，而B股票是20.67%，所以B股票风险大于A股票。这符合我们的经验认识，也从定量上确定了风险数值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时必须指出，CVaR还具有良好的数学性质。在量化策略开发过程中，当我们需要优化配资组合时，特别需要考虑优化函数的凸性，这使得CVaR作为风险代理值具有不可替代的作用。我们的指标算法就合理地使用了CVaR作为量化风险值，在优化配资分布时将最可能的跌幅考虑进来，保证了算法对于风险的抵抗力和最后投资成功的胜率。&lt;/p&gt;</content><author><name>何绪纲</name></author><summary type="html">让我们接着讨论风险量化指标。CVaR （Conditional Value at Risk），条件风险值，或则平均尾端跌幅。他是特指在PnL分布里，最左端某个百分数以下的亏损均值。为什么尾端的跌幅重要呢？</summary></entry><entry><title type="html">风险论（二)</title><link href="http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2016/10/31/risk-theory-II.html" rel="alternate" type="text/html" title="风险论（二)" /><published>2016-10-31T08:52:59-04:00</published><updated>2016-10-31T08:52:59-04:00</updated><id>http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2016/10/31/risk-theory-II</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2016/10/31/risk-theory-II.html">&lt;p&gt;上文提到市场的核心变量是:回报+风险。收益来的真真实实，但是，风险却难以把握。在市场上有人赚钱，就自然有人亏钱。股价有暴涨的几率，自然也有暴跌的几率。那么如何量化，确定涨跌几率呢？让我们来看看几个备选项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波动性（volatility），似乎是最直接的选择，也是最早量化的风险指标。这个量描述了股票价格在期望收益值周围波动的平均幅度。显而易见，当然波动幅度越小，这只股票越安全，或则说投资风险越小，反之，则意味风险较大。然而这个量难以承担合理估算风险的重任。首先，在具体操作中，回测时间段的选取很大程度上能影响到波动性的大小。就算对同一只股票，3-4年筑底市场的波动性和半年时间的疯牛转病熊，算出来的波动性肯定不一样。其次，这个量本身就是时间的函数。换句话说，今天波动性小，不代表明天依然小。所以其独立描述风险能力十分有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风险价值（VaR），这个量描述了资产在给定置信区间内可能导致的最大预期损失。举个例子，一天5%一万的风险价值意味着，这个资产组合一天有0.05的几率亏损1万块钱。所以，通俗的说，可以预见每经历20天的交易，这个资产组合会出现一天的亏损大于或等于1万块钱。 因为，风险价值是构建于大量历史数据和分位数判定的基础上，这个量能更为稳定和准确的描述暗藏的风险。直白的说，假如某只股票若干年来出现过若干次严重的暴跌，那么即使这几个月以来凤平浪尽，或则一路飙升，或则缓缓下跌，几乎都不会改变它再次暴跌的风险几率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上自从上世纪90年代，J.P.Morgan发表并推广使用这个指标以后，风险价值已经被广泛接受。 现今，主要的银行和投资机构，都将风险价值计入自己的财务报表当中。在最新的巴塞尔资本协定（Basel II Accord）中，风险价值是国际金融界推荐的描述市场风险的首选指标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，风险价值依然有其不足之处。一个简单的例子：A，B两只不同的股票，损失1万的几率都是5%，可是A股票有1%的几率损失10万，B股票却有1%的几率损失20万。这两只股票的风险一样高吗？如果按照上述定义，都按照5%处的几率来看，风险资产都是一样的，于是风险相同。可是按照1%处的几率来看，风险资产当然是越小的越好。于是，实际操作中，我们又陷入了另一个困境，选择哪一个几率值处的可能损失来计算风险资产呢？那么当然是选1%几率的可能损失值了呀，于是看起来A股票要优于B股票。事实远非如此！别忘了，我们入市可是来赚钱的，没人冲着亏钱来着（同时参看本文第一段的第一句话）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么回到最初的问题，到底量化什么指标更为合理呢？下一篇文章，我将介绍另一个更好的指标量：平均尾端跌幅（CVaR），以及它同统计学的关系。更重要的一点是它抓住了最关键的因素，让我们能将风险与收益调和起来，只用一个量化指标，但对资产组合的优劣做更准确的描述。&lt;/p&gt;</content><author><name>何绪纲</name></author><summary type="html">上文提到市场的核心变量是:回报+风险。收益来的真真实实，但是，风险却难以把握。在市场上有人赚钱，就自然有人亏钱。股价有暴涨的几率，自然也有暴跌的几率。那么如何量化，确定涨跌几率呢？让我们来看看几个备选项。</summary></entry><entry><title type="html">养老金入市与非主动投资策略</title><link href="http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2016/10/27/Superannuation-Fund.html" rel="alternate" type="text/html" title="养老金入市与非主动投资策略" /><published>2016-10-27T08:52:59-04:00</published><updated>2016-10-27T08:52:59-04:00</updated><id>http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2016/10/27/Superannuation-Fund</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2016/10/27/Superannuation-Fund.html">&lt;p&gt;今天刚看到新闻，养老金有望在年底入市。去年股灾前有人炒作，股灾发生时有人期盼，股灾之后有人咒骂，时至今日有人希望借养老金的鸡血再迎一轮牛市，速速解套，或反赚一笔。。。一幅百态众生相又跃然于眼前。偶见一脑残言论可作为此番景象代表：养老金数额巨大，一入市完爆各类庄家，它当上庄家，想拉哪只股，哪只股必定红。跟紧它，赚别人的钱，跟丢了被它赚走钱。于是胡吹一气，分析出若干“绩优廉价”股，确定为养老金的标的，号召大家去埋伏。。。抱着娱乐到死的精神将他读完，顿敢有必要写一篇文章稍微纠正视听，还养老金一个“清白”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然要探寻国字头大基金的去向，不如先稍稍看看另一国家基金的今天的状况。中国社保基金，2000年成立以来，到目前为止是排名第十的pension fund。排名前十位当中，有五只来自美国，均为联邦养老金，国内退休金或军人退休基金。从中国社保基金所掌握的资产来看，绝大多数是固定收益类资产占40.67%，国内股票只占到25.91%，非股票类资产占20.54%，现金类资产6.34%， 国外股票约为6.54%。可以看到直接进入国内股票市场的金额也就是刚过1/4。那么合理估计，养老金入市将最有可能也在约1/4的份额。就现在预估的养老金初期入市规模约为3000-4000亿，约占A股流通市值比例为1%。可以说，对中国股市整体并没有直接或是明显的拉抬作用，虽然长远来看，的确有夯实底部，未来可能助推慢牛的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那好，脑残逻辑依然有效呀。说那么多，你还不是要拿一部分钱出来买股票，要搏收益，不还得要去选标的嘛。我要是赌对了，提前埋伏，小赚一笔也不难呀。错，它不“搏”收益！我们再来看看社保金的状况。
《2012年全国社会保障基金理事会基金年度报告》，其中基金投资运作的前两条：
（一）基金投资理念：长期投资、价值投资和责任投资。
（二）基金投资方针：审慎投资，安全至上，控制风险，提高收益。
和《2015年全国社会保障基金理事会基金年度报告》，其中基金投资运作的投资理念：
坚持长期投资、价值投资和责任投资的理念，按照审慎投资、安全至上、控制风险、提高收益的方针进行投资运营管理，确保基金安全，实现保值增值。
养老金最终也将遵循这个投资理念去投资股票。秒庄家？别想了，在中国，当庄家也是有风险的，风险远远高过国家基金能承受的范围了。埋伏涨停？谁给这个建议，谁就是你的真敌人。新牛市，快快解套，反赚一笔？不是告诉你的人疯了，就是他想把你整疯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好了，阴谋论说够了，来点正能量。那么养老金最有可能的具体投资方式是什么呢？我认为，它将主要采用非主动投资策略（Passive Investment）。其中最重要方式就是指标投资策略（Index Investment）：通过追踪加权后的基准指数（Benchmark）加上类型行业指数（Sector Index），决定其投资组合或则直接投资指数基金(Index Fund)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;非主动投资策略最关键的特点就是不做主动预判操作，而是紧贴精选指数组合，使用多因子模型，拟合历史数据，以此做为选择标的的基础。举个例子，比如你看好旅游业类股票。首先，你选择相关大盘和板块类股。就算你看好携程，那也得分析下途牛，去哪儿网吧？总得看看纳斯达克的大盘吧，他们可在美帝上市。酒店餐饮类总得跟踪吧，大家都涨的话，你单个跌的几率总要小些吧。 再来，油价影响机票价格，影响大家出行意愿，也是因子之一。还有，写成财报，可是要换算成美元提交给交易所的，汇率也是考虑因素。近期人民币持续贬值，忽略汇价可不明智。综合这些诸多因素，拟合出来多因子模型，如何选择就要再参看，回报+风险的关系了（参看我的风险论系列文章）。但总体原则是，指标投资策略着眼于各类指标：大盘指标，板块指标，油价指标，汇价指标等等，力求在降低风险的同时，取得可观收益。其投资的时间周期多以月计，投资策略并不掺杂人为情绪，单个因子中的经济学因素易于把握，且能有效降低主动性操作带来的不必要交易费用和噪音干扰。可以算作宏观策略中较流行的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在大家对养老金的去向总有一个正确的认识了吧。最后给大家看一个美帝pension fund的投资组合吧，不敢说多牛，但毕竟里面有合理因素。能悟出一二，拿来为我所用也不失为一件快事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thrift Savings Plan（直译就是省钱防老计划），是三家美国联邦雇员退休系统基金中的一家，其资金规模列世界第七位。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;41.9% 普通股指标基金&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;24.9% 国际股票指标基金&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;17.95% 小资产股票指标基金&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;9.77%  美国国库证券&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;5.48% 固定收益指标基金
可以看出，其资产全部依赖指标策略。接近18%有略高风险暴露，但可能或较高回报；约65%追踪美国及海外股票市场，作为收益主体；再约15%有最低风险，也是最低可预期收益。基本是1：3：1的两头小中间大的稳定形态。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;最后，出个预告，因为指标投资策略和我现在工作直接相关，后面有时间我会另开一篇详细介绍，希望能抛砖引玉，为投资者答疑解惑，和金融工作者互相学习。&lt;/p&gt;</content><author><name>何绪纲</name></author><summary type="html">今天刚看到新闻，养老金有望在年底入市。去年股灾前有人炒作，股灾发生时有人期盼，股灾之后有人咒骂，时至今日有人希望借养老金的鸡血再迎一轮牛市，速速解套，或反赚一笔。。。一幅百态众生相又跃然于眼前。偶见一脑残言论可作为此番景象代表：养老金数额巨大，一入市完爆各类庄家，它当上庄家，想拉哪只股，哪只股必定红。跟紧它，赚别人的钱，跟丢了被它赚走钱。于是胡吹一气，分析出若干“绩优廉价”股，确定为养老金的标的，号召大家去埋伏。。。抱着娱乐到死的精神将他读完，顿敢有必要写一篇文章稍微纠正视听，还养老金一个“清白”。</summary></entry><entry><title type="html">风险论（一）</title><link href="http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2016/10/26/risk-theory-I.html" rel="alternate" type="text/html" title="风险论（一）" /><published>2016-10-26T08:52:59-04:00</published><updated>2016-10-26T08:52:59-04:00</updated><id>http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2016/10/26/risk-theory-I</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E5%8E%9F%E5%88%9B/2016/10/26/risk-theory-I.html">&lt;p&gt;1987年10月19日，星期一，全球经历了上世纪最大的一次金融市场危机。美国金融市场经历了有史以来最大的单日跌幅：道琼斯工业股票指数 (DJIA) 一天之内，跌落 508点，-22.61%。当时美国已经很大程度上推广了自动化交易，但是当天正常交易时段结束之后半个多小时，交易员们才清算完一天的交易数据。在金融界，这被称为黑色星期一（Black Monday），令无数金融圈人士永远无法忘怀—很多资深投资人血本无归，交易员直接下岗。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是在这之前的半年，美国股市却还在全民狂欢中，狂飙了44个百分点（从当年年初到8月）。进入了十月之后，风云突变，美联储发布了前一季度美国糟糕的贸易逆差，吹风记者会上声称考虑美元贬值。市场风云涌动，但并未立刻崩盘，原因很简单，这些之前早已有所预见（特别基于各投行，研究机构的预测报告），于是绝大部分投资人并不认为牛市已经结束。事实上，随后的大崩溃也的确并非起源于美国：星期一早上，香港股市崩溃，之后蔓延至欧洲，随后美国市场跟进。截止到当月月底，各大金融市场跌幅达到-20%至-45%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如此的重大事件，其原因自然各种解读：政府市场干预，自动化交易，之前高股价泡沫，金融市场的流动性枯竭，投机商的恶意做空，散户的恐慌性抛售。。。看到这，大家是否觉得似曾相识？限于本人知识所限，无法将上述可能的原因逐一解读。但是，从量化金融的角度来看，到底发生了什么，我们怎么避免呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如有一个“完美”模型预测金融市场，并且所有人都用它，那么唯一的结果是，股市永远长红。
不幸的是，这个模型不存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如有一个“完美”模型预测金融市场，一部分人使用它，那么结果是，使用模型的人永远赚钱，绝不亏钱。
不幸的是，这个模型也不存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如有一个模型“近似完美”，一部分人使用它，那么结果是，使用模型的人持续赚钱，绝少亏钱。
不幸的是，这个模型也不存在！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们考虑“完美”或则“近似完美”的，我们离市场的真理就越来越远。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市场的核心变量是:回报+风险。可是这有个无法回避的悖论，高回报策略的原生态就是高风险！
更糟糕的是，从严格金融数学的角度来看，描述回报是那么的容易，描述风险却是那么的不容易。没有数学是坏数学，可是应用最合适的数学在正确的地方却绝非易事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到上面的例子，在80年代，华尔街上的交易员们自信已经掌握了金融世界的真理，因为他们有完美的模型。他们有模型描述股价，有模型基于股价描述衍生品，他们背后还有一大批数学天才继续创造所有可能变成金融产品的新完美模型。1987年，上半年的可观收益更是佐证了他们自信满满的观点。“这些模型可能失效导致Black Monday的概率低于1除以宇宙存在至今的天数！”—Svetlozar Rachev。为什么他们错了？太简单不过，一个冷冰冰的数学概念：他们错误描述了风险，低估了模型失效的“概率”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么什么样的数学才是“恰当的”数学去描述风险呢？我后面的文章将会持续讨论，层层解开风险的神秘面纱，当代quant最大的心头之痛。&lt;/p&gt;</content><author><name>何绪纲</name></author><summary type="html">1987年10月19日，星期一，全球经历了上世纪最大的一次金融市场危机。美国金融市场经历了有史以来最大的单日跌幅：道琼斯工业股票指数 (DJIA) 一天之内，跌落 508点，-22.61%。当时美国已经很大程度上推广了自动化交易，但是当天正常交易时段结束之后半个多小时，交易员们才清算完一天的交易数据。在金融界，这被称为黑色星期一（Black Monday），令无数金融圈人士永远无法忘怀—很多资深投资人血本无归，交易员直接下岗。。。</summary></entry></feed>